<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sinau pfSense 2.4 on Catatan Cah Ndeso</title>
    <link>https://nurhamim.net/categories/sinau-pfsense-2.4/</link>
    <description>Recent content in Sinau pfSense 2.4 on Catatan Cah Ndeso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2020 21:37:24 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nurhamim.net/categories/sinau-pfsense-2.4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Memasang SSL Let&#39;s Encrypt Pada pfSense 2.4</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-memasang-ssl-lets-encrypt-pada-pfsense-2.4/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 21:37:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-memasang-ssl-lets-encrypt-pada-pfsense-2.4/</guid>
      <description>Tutorial kali ini merupakan lanjutan dari tutorial sebelumnya yaitu tentang Instalasi pfSense 2.4, pada tutorial kali ini kita akan memasang SSL Let&amp;rsquo;s Encrypt pada pfSense.
SSL Let&amp;rsquo;s Encrypt sendiri salah satu fitur SSL free yang ada pada pfsense, sebelum itu kita perlu melakukan instalasi paket ACME Certificates pada pfsense dengan tahapan sebagai berikut:
Silakan masuk ke menu System &amp;gt;&amp;gt; Package Manager &amp;gt;&amp;gt; Available Packages &amp;gt;&amp;gt; Search term &amp;gt;&amp;gt; acme &amp;gt;&amp;gt; Install Klik Confirm untuk melanjutkan instalasi paket Pastikan instalasi paket ACME Certificates berhasil seperti berikut Selanjutnya, melakukan Create Account Certificates pada menu Service &amp;gt;&amp;gt; Acme Certificates &amp;gt;&amp;gt; Account keys &amp;gt;&amp;gt; + Add, isikan semua data dan silakan create new account key dan Register ACME account key lalu Save seperti gambar berikut: Jika berhasil hasilnya akan seperti berikut Selanjutnya membuat certificates, silakan masuk ke menu Services &amp;gt;&amp;gt; ACME Certificates &amp;gt;&amp;gt; Certificates &amp;gt;&amp;gt; Add .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi pfSense 2.4</title>
      <link>https://nurhamim.net/instalasi-pfsense-2.4/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 20:29:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/instalasi-pfsense-2.4/</guid>
      <description>Tutorial kali ini merupakan lanjutan dari tutorial sebelumnya, dimana sebelumnya kita telah create VM dan pada tutorial kali ini kita akan melakukan instalasi pfsense 2.4 namun sebelum melakukan instalasi kita akan membahas sedikit tentang pfSense.
Mengenal pfSense pfSense adalah software (operating system) open source berbasis FreeBSD (unix) yang diperuntukan atau digunakan sebagai firewall sekaligus router, pfSense dapat diinstall di server fisik (on-premise) atau di virtual machine atau compute di Cloud Computing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Create VM Pada VMware ESXi</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-create-vm-pada-vmware-esxi/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 18:34:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-create-vm-pada-vmware-esxi/</guid>
      <description>Pada tutorial kali ini kami akan memberikan cara bagaimana membuat VM pada VMware ESXi, dimana nantinya VM ini akan digunakan untuk instalasi pfSense 2.4 dengan spesifikasi yang dibutuhkan sebagai berikut:
 CPU : 2 Core RAM : 2 GB HDD : 10 GB Network : 2 interface  Requirements hardware yang dibutuhkan untuk instalasi pfsense dapat dilihat pada link berikut: Minimum Hardware Requirements.
Selanjutnya, silakan akses VMWare Anda masing - masing dan create VM Kemudian pilih custom, lalu Next Memberi nama VM, silakan sesuaikan dengan keinginan masing - masing Selanjutnya, memilih Datastore yang ingin digunakan untuk menampung VM pfsense nantinya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>