<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LINUX on Catatan Cah Ndeso :)</title>
    <link>http://infone.info/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in LINUX on Catatan Cah Ndeso :)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2019 18:13:02 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://infone.info/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Alias Login SSH di Linux</title>
      <link>http://infone.info/2019/post1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 18:13:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://infone.info/2019/post1/</guid>
      <description>Pada kesempatan kali ini topik yang akan kita bahas masih sama yaitu tentang SSH, sebelumnya kita telah mempelajari bagaimana cara melihat log di SSH.
Nah kali ini kita akan belajar cara bagaimana cara membuat alias atau modifikasi untuk login ssh di linux.
Manfaat yang didatpakan yaitu Anda dapat mempermudah akses SSH dengan menggunakana nama yang Anda inginkan tanpa perlu mengetikkan perintah ssh roo@IP_Adress kembali.
Oke langsung saja yaa ke tahapan – tahapan membuat alias untuk login SSH di Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artikel1</title>
      <link>http://infone.info/2019/artikel1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 17:10:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://infone.info/2019/artikel1/</guid>
      <description>Seorang anak kecil semakin hari anak tersebut akan semakin tumbuh besar berkembang sampai dewasa, sama seperti teknologi semakin hari, semakin berkembang pesat tidak ada kata henti untuk selalu berkembang dan maju apalagi saat ini perkembangan dunia IT sudah sangat pesat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artikel</title>
      <link>http://infone.info/2019/artikel/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 17:10:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://infone.info/2019/artikel/</guid>
      <description>Seorang anak kecil semakin hari anak tersebut akan semakin tumbuh besar berkembang sampai dewasa, sama seperti teknologi semakin hari, semakin berkembang pesat tidak ada kata henti untuk selalu berkembang dan maju apalagi saat ini perkembangan dunia IT sudah sangat pesat.
Dengan pesat nya teknologi tersebut terdapat salah satu teknologi yang sangat bagus dan sangat banyak digunakan baik untuk kebutuhan pribadi, industri yaitu teknologi Virtualisasi.
Apa itu teknologi Virtualisasi ?
Menurut Wikipedia virtualisasi adalah istilah umum yang mengacu kepada abstraksi dari sumber daya komputer.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>