<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IIS on Catatan Cah Ndeso</title>
    <link>https://nurhamim.net/tags/iis/</link>
    <description>Recent content in IIS on Catatan Cah Ndeso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2019 00:35:49 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nurhamim.net/tags/iis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Menambahkan Website/Virtual Host Di Web Server IIS Pada Windows Server 2016</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-menambahkan-website/virtual-host-di-web-server-iis-pada-windows-server-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:35:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-menambahkan-website/virtual-host-di-web-server-iis-pada-windows-server-2016/</guid>
      <description>Tutorial kali merupakan kelanjutan dari tutorial sebelumnya.
Bila pada tutorial sebelumnya yaitu mengenai instalasi Web Server IIS , maka untuk tutorial kali merupakan bagaimana cara menambahkan Website atau Virtual Host di Web Server IIS.
Silakan akses Windows Server 2016 Anda terlebih dahulu menggunakan RDP
Buka IIS Manager di menu Tools &amp;gt;&amp;gt; Internet Information Services (IIS) Manager.
Tampilan Manager Web Server IIS
Untuk menambahkan site/virtualhost , drop-down HAMIM-WINDOWS &amp;gt;&amp;gt; SITES &amp;gt;&amp;gt; klik kanan &amp;gt;&amp;gt; Add Website</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Dan Instalasi Web Server IIS Di Windows Server 2016</title>
      <link>https://nurhamim.net/mengenal-dan-instalasi-web-server-iis-di-windows-server-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:35:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/mengenal-dan-instalasi-web-server-iis-di-windows-server-2016/</guid>
      <description>Microsoft salah satu sistem operasi yang berbeda dengan sistem operasi yang lain. Microsoft mempunyai web server sendiri yang di beri nama IIS Web Server kepanjangannya yaitu &amp;ldquo;Internet Information Services&amp;rdquo; .
Web Server IIS besutan Microsoft juga salah satu sekian banyaknya web server yang mendukung teknologi Microsoft seperti halnya ASP.NET.
Bukan hanya itu saja, Web Server IIS juga dapat menjalankan bahasa pemrograman lain seperti PHP, Python, Java dan bahasa lainnya.
Berikut ini beberapa fitur IIS: - Manajemen web farm yang terpusat - Delegated remote manajemen - Admin tool yang kokoh - Infrastruktur web yang mempunyai skalabilitas tinggi - Caching dan kompresi yang dinamis - Diagnostic tool yang lengkap - Perlindungan server yang ditingkatkan - Secure content publishing - Perlindungan akses - Mendukung ASP.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>