<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dns on Catatan Cah Ndeso</title>
    <link>https://nurhamim.net/tags/dns/</link>
    <description>Recent content in dns on Catatan Cah Ndeso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2019 20:49:34 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nurhamim.net/tags/dns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengatur DNS di Cyber Panel</title>
      <link>https://nurhamim.net/mengatur-dns-di-cyber-panel/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 20:49:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/mengatur-dns-di-cyber-panel/</guid>
      <description>Tutorial kali ini merupakan kelanjutan dari tutorial – tutorial sebelumnya yaitu instalasi control panel Cyber Panel di CentOS 7.
Biasanya kebanyakan kalau kita telah menginstall control panel yang paling pertama kali di konfigurasi yaitu DNS, karena menurut saya DNS ini sangat penting sekali.
Contoh singkatnya saja kalau sebelumnya kita akses control panel panel menggunakan IP maka dengan melakukan konfigurasi DNS ini Anda dapat menggunakan nama domain Anda.
Selain itu Anda juga dapat mengelola domain yang Anda miliki langsung melalui control panel mulai dari penambahan record subdomain, mail, dan sebagainya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panduan Instalasi dan Konfigurasi DNS Master – Slave Di CentOS 7</title>
      <link>https://nurhamim.net/panduan-instalasi-dan-konfigurasi-dns-master-slave-di-centos-7/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 09:34:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/panduan-instalasi-dan-konfigurasi-dns-master-slave-di-centos-7/</guid>
      <description>Pada tutorial sebelumnya kami telah menjelaskan dan membuat sebuah DNS Server mandiri menggunakan service BIND di VPS dengan sistem operasi CentOS 7.
Nah khusus tutorial kali ini kami akan membahas tentang DNS Master – Slave.
Apa sih itu DNS Master Slave ? DNS Master – Slave, kata Master (primary) artinya utama, sedangkan Slave (secondary) yang artinya yang kedua yang bisanya digunakan sebagai cadangan atau backup.
DNS Master – Slave juga bisa dibilang pembagian node Nameserver pada DNS, dengan pembagian ini maka kita akan mempunyai sebuah backup atau cadangan sebuah record Nameserver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Record Record DNS Server</title>
      <link>https://nurhamim.net/record-record-dns-server/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 09:34:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/record-record-dns-server/</guid>
      <description>Pada tutorial kali ini saya akan share mengenai record - record DNS yang sering sekali digunakan, diantaranya:
 SOA (Start Of Authority) untuk mengidentifikasikan otoritas name-server pada zone data atau informasi nama host domain. TTL (Time To Live) merupakan waktu yang diperlukan server DNS untuk menyimpan hasil resolving ke cache-nya. Serial merupakan nomor seri database-cache domain domain.com. Jika ada perubahan data pada berkas zone domainanda.com, misalnya menambahkan domain blog.domainanda.com, maka anda harus merubah/menambah nomor serinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi DNS Server Di CentOS 7</title>
      <link>https://nurhamim.net/instalasi-dns-server-di-centos-7/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 09:34:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/instalasi-dns-server-di-centos-7/</guid>
      <description>Pada kesempatan kali ini kami akan share mengenai DNS server di CentOS 7, sebelum itu mari kita bahas sedikit pengertian dari DNS server.
Apa itu DNS server ?
DNS (Domain Name System) adalah sebuah sistem yang berfungsi sebagai layanan direktori untuk semua sistem, dengan menspesifikasinnya sebagai nama host atau domain. Dengan kata lain, DNS menjadi satu fasilitas dimana sebuah server yang memiliki nama dan alamat IP sebagai identitas yang unik di dalam jaringan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>