<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pfSense2.4 on Catatan Cah Ndeso</title>
    <link>https://nurhamim.net/tags/pfsense2.4/</link>
    <description>Recent content in pfSense2.4 on Catatan Cah Ndeso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2020 02:55:18 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nurhamim.net/tags/pfsense2.4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Konfigurasi OpenVPN Server dan Client Pada pfSense 2.4</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-konfigurasi-openvpn-server-dan-client-pada-pfsense-2.4/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 02:55:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-konfigurasi-openvpn-server-dan-client-pada-pfsense-2.4/</guid>
      <description>Mengenal Apa Itu VPN VPN salah satu metode yang dapat kita gunakan untuk menghubungkan suatu jaringan dengan jaringan lainnya melalui internet secara aman.
OpenVPN merupakan aplikasi yang dapat digunakan untuk membuat membuat VPN Server dan Client OpenVPN juga salah satu aplikasi yang sering dan banyak sekali digunakan.
OpenVPN sendiri terdapat 2 versi yaitu:
 OpenVPN Community Edition OpenVPN Access Server  Perbedaan dari versi diatas diaantaranya:
 OpenVPN Community Edition: Untuk versi ini semua konfigurasi di harus dilakukan melalui command line atau console OpenVPN Access Server: Untuk versi ini sudah terdapat web GUI yang memudahkan administrator baik dari instalasi sampai dengan management VPN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Memasang SSL Let&#39;s Encrypt Pada pfSense 2.4</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-memasang-ssl-lets-encrypt-pada-pfsense-2.4/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 21:37:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-memasang-ssl-lets-encrypt-pada-pfsense-2.4/</guid>
      <description>Tutorial kali ini merupakan lanjutan dari tutorial sebelumnya yaitu tentang Instalasi pfSense 2.4, pada tutorial kali ini kita akan memasang SSL Let&amp;rsquo;s Encrypt pada pfSense.
SSL Let&amp;rsquo;s Encrypt sendiri salah satu fitur SSL free yang ada pada pfsense, sebelum itu kita perlu melakukan instalasi paket ACME Certificates pada pfsense dengan tahapan sebagai berikut:
Silakan masuk ke menu System &amp;gt;&amp;gt; Package Manager &amp;gt;&amp;gt; Available Packages &amp;gt;&amp;gt; Search term &amp;gt;&amp;gt; acme &amp;gt;&amp;gt; Install Klik Confirm untuk melanjutkan instalasi paket Pastikan instalasi paket ACME Certificates berhasil seperti berikut Selanjutnya, melakukan Create Account Certificates pada menu Service &amp;gt;&amp;gt; Acme Certificates &amp;gt;&amp;gt; Account keys &amp;gt;&amp;gt; + Add, isikan semua data dan silakan create new account key dan Register ACME account key lalu Save seperti gambar berikut: Jika berhasil hasilnya akan seperti berikut Selanjutnya membuat certificates, silakan masuk ke menu Services &amp;gt;&amp;gt; ACME Certificates &amp;gt;&amp;gt; Certificates &amp;gt;&amp;gt; Add .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi pfSense 2.4</title>
      <link>https://nurhamim.net/instalasi-pfsense-2.4/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 20:29:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/instalasi-pfsense-2.4/</guid>
      <description>Tutorial kali ini merupakan lanjutan dari tutorial sebelumnya, dimana sebelumnya kita telah create VM dan pada tutorial kali ini kita akan melakukan instalasi pfsense 2.4 namun sebelum melakukan instalasi kita akan membahas sedikit tentang pfSense.
Mengenal pfSense pfSense adalah software (operating system) open source berbasis FreeBSD (unix) yang diperuntukan atau digunakan sebagai firewall sekaligus router, pfSense dapat diinstall di server fisik (on-premise) atau di virtual machine atau compute di Cloud Computing.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>