<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Load Balancer on Catatan Cah Ndeso</title>
    <link>https://nurhamim.net/tags/load-balancer/</link>
    <description>Recent content in Load Balancer on Catatan Cah Ndeso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2019 23:21:28 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nurhamim.net/tags/load-balancer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Instalasi HAProxy Menggunakan Default Repository CentOS 7</title>
      <link>https://nurhamim.net/instalasi-haproxy-menggunakan-default-repository-centos-7/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 23:21:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/instalasi-haproxy-menggunakan-default-repository-centos-7/</guid>
      <description>Pada kesempatan kali ini kami akan berbagi bagaimana cara melakukan instalasi HAProxy menggunakan repository default dari CentOS 7.
Versi HAProxy yang ada pada repository default CentOS 7 yaitu versi 1.5.18.
Sebelum ke tahapan instalasi kami harapkan Anda sudah mengerti terkait pengenalan dasar tentang HAProxy yang dapat Anda ketahui melalui link berikut: Pengenalan Dasar HAProxy
Berikut ini tahapan - tahapan untuk instalasinya:
 Akses server Anda masing - masing. Di sini kami menggunakan CentOS 7 Lakukan update pada CentOS 7 Anda gunakan perintah berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengenalan Dasar HAProxy</title>
      <link>https://nurhamim.net/pengenalan-dasar-haproxy/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:19:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/pengenalan-dasar-haproxy/</guid>
      <description>Pengenalan HAProxy High Availability Proxy adalah kepanjangan dari HAProxy sebuah perangkat lunak open source dibawah GPLv2 license. HAProxy digunakan untuk membagi beban request atau load balancer TCP/HTTP dan solusi proxy yang dapat dijalankan di sistem operasi Linux, Solaris, dan FreeBSD.
Pembagian bebannya pun beragam sesuai dengan algoritma yang ada. HAProxy sudah umum digunakan untuk meningkatkan kinerja dan kehandalan sebuah server dengan mendistribusikan beban kerja dari beberapa server lain seperti web server, database server, smtp server dan yang lainnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>