<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows Server on Catatan Cah Ndeso</title>
    <link>https://nurhamim.net/tags/windows-server/</link>
    <description>Recent content in Windows Server on Catatan Cah Ndeso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2019 02:55:24 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nurhamim.net/tags/windows-server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Instalasi FTP Server Di Windows Server 2018</title>
      <link>https://nurhamim.net/instalasi-ftp-server-di-windows-server-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 02:55:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/instalasi-ftp-server-di-windows-server-2018/</guid>
      <description>FTP (File Transfer Protokol) salah satu service yang dapat kita gunakan untuk mengimrikan sebuah file atau direktori yang berada di lokal (komputer) ke server.
Terdapat FTP Server dan FTP Client perbedaannya adalah:
 FTP Server: Service FTP yang di install di sisi server FTP Client: Service FTP yang di install di sisi client (komputer)  Untuk FTP Client sendiri juga banyak FTP Client Pihak ke tiga sepertihalnyaa Winscp, FileZilla etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasi FTP Server Di Windows Server 2016</title>
      <link>https://nurhamim.net/konfigurasi-ftp-server-di-windows-server-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 02:55:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/konfigurasi-ftp-server-di-windows-server-2016/</guid>
      <description>Melanjutkan tutorial sebelumnya mengenai Instalasi FTP Server Di Windows Server 2016 pada tutorial kali ini kita akan membuat FTP dan bagaimana cara akses FTP yang berada di Windows Server 2016.
Berikut tahapan - tahapannya:
Silakan akses IIS Manager Windows Server 2016 &amp;gt;&amp;gt; Sites &amp;gt;&amp;gt; Add FTP Site
Pada menu FTP site name isikan nama FTP sesuai keinginan Anda. Untuk Physical path silakan tentukan direktori mana yang ingin di akses melalui FTP (sesuaikan dengan keinginan Anda)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menambahkan Volume Di Windows Server 2016</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-menambahkan-volume-di-windows-server-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:35:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-menambahkan-volume-di-windows-server-2016/</guid>
      <description>Menambah storage di sebuah sistem operasi merupakan suatu hal yang wajib kita ketahui, dengan kita mengetahui bagaimana cara menambahkan sebuah disk maka kita akan mudah kedepannya bila terdapat issue atau case tentang storage misalnya penambahan storage baru yang akan digunakan untuk menyimpan data atau penambahan storage baru yang ingin digunakan untuk menyimpan aplikasi aplikasi tertentu yang membutuhkan penyimpanan khusus.
Berikut ini merupakan tahapan bagaimana cara menambahkan storage di Windows Server 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menambahkan Website/Virtual Host Di Web Server IIS Pada Windows Server 2016</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-menambahkan-website/virtual-host-di-web-server-iis-pada-windows-server-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:35:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-menambahkan-website/virtual-host-di-web-server-iis-pada-windows-server-2016/</guid>
      <description>Tutorial kali merupakan kelanjutan dari tutorial sebelumnya.
Bila pada tutorial sebelumnya yaitu mengenai instalasi Web Server IIS(https://nurhamim.net/mengenal-dan-instalasi-web-server-iis-di-windows-server-2016/ &amp;ldquo;&amp;rdquo;) , maka untuk tutorial kali merupakan bagaimana cara menambahkan Website atau Virtual Host di Web Server IIS.
Silakan akses Windows Server 2016 Anda terlebih dahulu menggunakan RDP
Buka IIS Manager di menu Tools &amp;gt;&amp;gt; Internet Information Services (IIS) Manager.
Tampilan Manager Web Server IIS
Untuk menambahkan site/virtualhost , drop-down HAMIM-WINDOWS &amp;gt;&amp;gt; SITES &amp;gt;&amp;gt; klik kanan &amp;gt;&amp;gt; Add Website</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengaktifkan Telnet Di Windows Server 2016</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-mengaktifkan-telnet-di-windows-server-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:35:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-mengaktifkan-telnet-di-windows-server-2016/</guid>
      <description>Telnet salah satu service yang dapat kita gunakan untuk mengetahui atau melihat sebuah service dalam ke adaan open atau running tidak nya sebuah service dengan menggunakan ip ataupun domain yang telah terpointing ke ip tersebut.
Pada gambar di atas terlihat service telnet di Windows Server 2016 belum dapat digunakan, oleh karena itu kita perlu mengaktifkannya.
Berikut tahapan - tahapannya:
Silakan masuk ke Server Manager &amp;gt;&amp;gt; Add roles and features
Kemudian Next</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Dan Instalasi Web Server IIS Di Windows Server 2016</title>
      <link>https://nurhamim.net/mengenal-dan-instalasi-web-server-iis-di-windows-server-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:35:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/mengenal-dan-instalasi-web-server-iis-di-windows-server-2016/</guid>
      <description>Microsoft salah satu sistem operasi yang berbeda dengan sistem operasi yang lain. Microsoft mempunyai web server sendiri yang di beri nama IIS Web Server kepanjangannya yaitu &amp;ldquo;Internet Information Services&amp;rdquo; .
Web Server IIS besutan Microsoft juga salah satu sekian banyaknya web server yang mendukung teknologi Microsoft seperti halnya ASP.NET.
Bukan hanya itu saja, Web Server IIS juga dapat menjalankan bahasa pemrograman lain seperti PHP, Python, Java dan bahasa lainnya.
Berikut ini beberapa fitur IIS: - Manajemen web farm yang terpusat - Delegated remote manajemen - Admin tool yang kokoh - Infrastruktur web yang mempunyai skalabilitas tinggi - Caching dan kompresi yang dinamis - Diagnostic tool yang lengkap - Perlindungan server yang ditingkatkan - Secure content publishing - Perlindungan akses - Mendukung ASP.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>