<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Command Line on Catatan Cah Ndeso</title>
    <link>https://nurhamim.net/tags/command-line/</link>
    <description>Recent content in Command Line on Catatan Cah Ndeso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2019 14:03:12 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nurhamim.net/tags/command-line/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pengenalan Dan Kenapa Linux?</title>
      <link>https://nurhamim.net/pengenalan-dan-kenapa-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 14:03:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/pengenalan-dan-kenapa-linux/</guid>
      <description>Apa itu Linux ? Menurut Wikipedia
 Linux is a family of free and open-source software operating systems built around the Linux kernel. Typically, Linux is packaged in a form known as a Linux distribution (or distro for short) for both desktop and server use. The defining component of a Linux distribution is the Linux kernel, an operating system kernel first released on September 17, 1991, by Linus Torvalds. Many Linux distributions use the word &amp;ldquo;Linux&amp;rdquo; in their name.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengenalan Perintah Linux Atau Command Line</title>
      <link>https://nurhamim.net/pengenalan-perintah-linux-atau-command-line/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 14:03:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/pengenalan-perintah-linux-atau-command-line/</guid>
      <description>Pada tutorial kali ini kita akan membahas tentang Command Line introduction atau Pengenalan Perintah di Linux.
Berikut ini merupakan beberapa bahasan yang akan di sajikan dalam tutorial kali ini diantaranya:
 File System Command Line Interface (CLI) Perintah atau Command Line Di Linux Perintah Mengenai Info System Di Linux  File System Di sebuah sistem operasi pasti terdapat yang namanya file system, lalu apa itu file system ?
File System (sistem file) merupakan wadah atau tempat penyimpanan, pengelolaan, manipulasi dan pengambilan data agar mudah ditemukan dan diakses.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>