<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CentOS 8 on Catatan Cah Ndeso</title>
    <link>https://nurhamim.net/tags/centos-8/</link>
    <description>Recent content in CentOS 8 on Catatan Cah Ndeso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2020 20:23:50 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nurhamim.net/tags/centos-8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Instalasi Database MySQL Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-instalasi-database-mysql-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 20:23:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-instalasi-database-mysql-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan MySQL adalah sistem manajemen basis data relasional bersifat open source dan bisa di bilang yang paling populer dari yang lainnya.
Versi terbaru dari server database MySQL saat ini yaitu, versi 8.0, dan sudah tersedia di default repository CentOS 8.
MySQL 8.0 memperkenalkan banyak fitur dan perubahan baru yang membuat beberapa aplikasi mungkin tidak kompatibel dengan versi ini. Sebelum memilih versi MySQL untuk diinstal, ada baiknya Anda melihat terlebih dahulu dokumentasi aplikasi yang Anda gunakan apakah kompatibel atau tidak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instalasi phpMyAdmin Menggunakan Apache Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-instalasi-phpmyadmin-menggunakan-apache-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 22:05:31 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-instalasi-phpmyadmin-menggunakan-apache-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan phpMyAdmin merupakan aplikasi open source yang ditulis menggunakan PHP untuk mengelola server database MySQL dan MariaDB melalui antarmuka Web.
phpMyAdmin memiliki dukungan untuk berbagai operasi di MySQL, MariaDB, dan Drizzle. Dengan phpMyAdmin, Anda dapat mengelola database, tables, columns, relations, indexes, useres, permissions, dan lainnya melalui antarmuka web yang intuitif dan mudah digunakan.
Instalasi phpMyAdmin Untuk mengikuti tutorial ini pastikan Anda telah melakukan instalasi apache web server dan PHP, untuk panduannya dapat mengikuti link berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instalasi Database MariaDB Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-instalasi-database-mariadb-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 20:27:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-instalasi-database-mariadb-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Database Server merupakan sebuah program komputer yang menyediakan layanan pengolahan berbasis data dan melayani komputer atau program aplikasi basis data yang menggunakan model client – server.
MariaDB merupakan salah satu sistem manajemen basis data relasional. MariaDB sendiri dikembangkan oleh komunitas, dan didukung secara komersial dari sistem manajemen database relasional MySQL, dimaksudkan untuk tetap perangkat lunak bebas dan open-source di bawah GNU GPL. Pengembangan dipimpin oleh beberapa pengembang asli MySQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Server Block Nginx Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-membuat-server-block-nginx-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:25:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-membuat-server-block-nginx-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Server Block hampir sama dengan Virtual Host yang ada di Apache Web Server.
Dimana berfungsi sebagai server_name artinya dapat mendefinisikan konfigurasi website Anda masing - masing. Jika Anda mempunyai layanan Cloud ataupun VM dan Anda ingin menghosting domain.com beserta sub.domain.com di dalam layanan Cloud ataupun VM hal tersebut dapat di lakukan dengan cara menggunakan Server Block di web server Nginx. Secara default untuk konfigurasi server block Nginx berada di /etc/nginx/conf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manajemen Dan Struktur File Konfigurasi Nginx Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/manajemen-dan-struktur-file-konfigurasi-nginx-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 21:27:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/manajemen-dan-struktur-file-konfigurasi-nginx-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Pada tutorial ini kami akan berikan bagaimana cara melakukan manajemen service web server Nginx seperti, start, stop dan basic troubleshoot pada web server Nginx. Kemudian akan di lanjut dengan strktur file untuk melakukan konfigurasi web server Nginx di CentOS 8
Manajement Service Web Server Nginx Untuk mengikuti tutorial ini pastikan Anda sudah melakukan instalasi web server Nginx nya terlebih dahulu, jika belum silakan mengikuti panduan berikut:
 Cara Instalasi Web Server Nginx Di CentOS 8  Berikut beberapa perintah mengenai management service yang sering digunakan dan dapat Anda gunakan untuk pengelolaan service apache, sebagai berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instalasi Web Server Nginx Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-instalasi-web-server-nginx-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 20:37:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-instalasi-web-server-nginx-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Nginx adalah salah satu web server yang powerfull dan berbasis open source (bebas dan Free), dapat Anda gunakan untuk reverse proxy untuk mendukung web server apache serta dapat digunakan sebagai server proxy IMAP/POP3.
Web server Nginx terkenal karena performanya yang tinggi, stabil, memiliki banyak fitur, mudah dikonfigurasi, dan menggunakan hanya sedikit sumberdaya pada server. Nginx adalah salah satu dari sebagian kecil perangkat lunak untuk server yang diciptakan untuk mengatasi Problem C10K.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manajemen Dan Struktur File Konfigurasi Apache Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/manajemen-dan-struktur-file-konfigurasi-apache-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 17:18:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/manajemen-dan-struktur-file-konfigurasi-apache-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Pada tutorial ini kami akan berikan bagaimana cara melakukan manajemen service web server seperti, start, stop dan basic troubleshoot pada web server apache. Kemudian akan di lanjut dengan strktur file untuk melakukan konfigurasi web server apacche di CentOS 8
Manajement Service Web Server Apache Untuk mengikuti tutorial ini pastikan Anda sudah melakukan instalasi web server apache nya terlebih dahulu, jika belum silakan mengikuti panduan berikut:
 Cara Instalasi Web Server Apache Di CentOS 8  Berikut beberapa perintah mengenai management service yang sering digunakan dan dapat Anda gunakan untuk pengelolaan service apache, sebagai berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Konfigurasi PHP-FPM Di CentOS 8 Menggunakan Apache 2.4</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-konfigurasi-php-fpm-di-centos-8-menggunakan-apache-2.4/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:45:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-konfigurasi-php-fpm-di-centos-8-menggunakan-apache-2.4/</guid>
      <description>Pengenalan PHP-FPM merupakan interpreter PHP yang terpisah dari aplikasi web server. Setiap request atas script PHP yang masuk ke web serverakan diteruskan (forward) ke FastCGI melalui socket atau koneksi TCP/IP.
PHP-FPM (FastCGI Process Manager) juga dapat meningkatkan kinerja atau performance web server Apache jika Anda mempunyai situs dengan beban yang tinggi dan Anda menggunakan Apache sebagai webserver maka, PHP-FPM dapat Anda dapat menggunakan PHP-FPM.
Konfigurasi PHP-FPM Untuk mengikuti tutorial ini, pastikan Anda sudah instalasi Web Server Apache, Instalasi PHP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instalasi PHP 7.2, 7.3 dan 7.4 Apache Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-instalasi-php-7.2-7.3-dan-7.4-apache-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:05:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-instalasi-php-7.2-7.3-dan-7.4-apache-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan PHP adalah salah satu bahasa pemrograman yang paling banyak digunakan. Banyak CMS dan Frameworks seperti WordPress, Magento, dan lavarel dibangun menggunakan PHP.
Instalasi PHP CentOS 8 didistribusikan dengan default PHP versi 7.2. Versi sebagian besar sudah mendukung aplikasi PHP modern contohnya seperti WordPress yang sudah wajib menggunakan PHP 7.x. Versi PHP yang terbaru ataupun up to date tersedia di Remi Repository.
Instalasi Repository Remi Jika Anda akan menggunakan PHP versi 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instalasi SSL Let&#39;s Encrypt Apache Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-instalasi-ssl-lets-encrypt-apache-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 14:24:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-instalasi-ssl-lets-encrypt-apache-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Let&amp;rsquo;s Encrypt merupakan SSL yang bersifat open source dengan kata lain dapat digunakan secara gratis. Lets&amp;rsquo;s Encrypt dikembangkan oleh Internet Security Research Group (ISRG) yang menyediakan SSL secara gratis.
Let’s Encrypt sudah dipercayai oleh semua browser dan masa berlau Let’s Encrypt hanya 90 hari sejak diterbitkan.
Persyaratan Instalasi Let&amp;rsquo;s Encrypt  Pastikan domain atau subdomain yang Anda miliki sudah mengarah (pointing) ke IP VM atau Server yang ingin di install Let&amp;rsquo;s Encrypt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basic Authentication Apache Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/basic-authentication-apache-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 22:32:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/basic-authentication-apache-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Basic Authentication Keamanan selalu menjadi prioritas pertama untuk semua orang. Jika Anda seorang webmaster dan Anda ingin membatasi akses ke situs web tertentu saja yang dapat mengakses nya dengan ketentuan masing - masing user mempunyai user dan password sendiri - sendiri untuk mengakses situs, makaa cara ini dapat digunakan.
Basic Authentication salah satu solusi yang dapat digunakan sebagai security. Dengan Basic Authentication Anda dapat membuat username dan password tertentu untuk mengakses sebuah situs misalnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan CGI Scripts Basic Di Apache CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-menggunakan-cgi-scripts-basic-di-apache-centos-8/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 21:28:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-menggunakan-cgi-scripts-basic-di-apache-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Common Gateway Interface (CGI) adalah suatu standar untuk menghubungkan berbagai program aplikasi yang ada pada suatu server ke halaman web. CGI berfungsi menjembatani standar HTML untuk halaman web dengan program lain seperti misalnya database, karena bagian dari web server ini dapat berkomunikasi dengan program lain. CGI Script dapat ditulis dalam bahasa apapun seperti bash, java, C, Perl, Python, dan lain - lain, yang dapat dengan mudah dieksekusi oleh web server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengaktifkan UserDir Apache Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-mengaktifkan-userdir-apache-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:43:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-mengaktifkan-userdir-apache-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Userdir Userdir kepanjangan dari User Direktory, Merupakan direktori user yang berada pada Linux letak user nya sendiri berada di /home/nama_user/user_dir, jika Anda mengakftifkan userdir, maka Anda dapat menyimpan atau meletakkan file website misalnya di direktori user tersebut dan web server apache (httpd) dapat menjalankan file website Anda tersebut.
Secara default konfigurasi userdir di CentOS 8 berada di direktori /etc/httpd/conf.d/.
Tahapan Konfigurasi Userdir Untuk mengaktifkan userdir silakan buka file userdir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membuat Virtual Host (vhost) Apache CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-membuat-virtual-host-vhost-apache-centos-8/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 17:50:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-membuat-virtual-host-vhost-apache-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Virtual Host. Jika Anda pengguna layanan Cloud ataupun VPS dan Anda menggunakan web server Apache dan kemudian Anda mempunyai lebih dari 1 domain lalu Anda ingin menambahkan semua domain tersebut ke dalam VPS Anda di dalam 1 web server Apache apakah dapat dilakukan?
Dan apabila saya mempunyai 1 domain banyak subdomain di dalam satu server tersebut apakah dapat dilakukan?
Jawabannnya BISA dengan cara menggunakan Virtual Host (vhost) atau sering orang bilang dengan kalimat Virtual Hosting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instalasi Web Server Apache Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-instalasi-web-server-apache-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 20:11:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-instalasi-web-server-apache-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Web Server Apache Web Server Apache merupakan web server yang dapat dijalankan di berbagai macam sistem operasi yang berbeda seperti Unix, BSD, Linux, Windows dan Novell Netware yang bertugas untuk melayani fasilitas web dengan menggunakan protokol http.
Apache bersifat open source, yang artinya dapat digunakan secara bebas oleh semua pengguna atau kalangan.
Web server Apache akan bekerja jika pengguna atau user meminta atau request melalui protokol http atau https untuk membuka suatu halaman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Konfigurasi NTP Server Dan Client Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-konfigurasi-ntp-server-dan-client-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 19:25:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-konfigurasi-ntp-server-dan-client-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengelanan NTP NTP singkatan dari Network Time Protokol sebuah protokol yang digunakan untuk sinkronisasi waktu. NTP server sangatlah penting untuk diatur, jika Anda mempunyai sebuah aplikasi yang membutuhkan sinkronisasi waktu tertentu yang akurat, maka hal ini ini perlu di dikonfigurasi dengan baik dan benar.
Konfigurasi NTP Server Melihat zona waktu yang digunakan oleh server Anda saat ini, gunakan perintah berikut
[root@hamim-centos8 ~]# timedatectl  Jika Anda ingin melihat list zona waktu yang tersedia, silakan gunakan perintah berikut</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menambah dan Menghapus User (Sudoer) Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-menambah-dan-menghapus-user-sudoer-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 14:50:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-menambah-dan-menghapus-user-sudoer-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengelanan User Pada tutorial kali ini kami akan membahas tentang bagaimana cara membuat user dengan privileges root dan bagaiamana cara menghapus user tersebut pada CentOS 8.
Tujuan dari tutorial ini Anda dapat membuat user sesuai keinginan Anda, selain itu dari segi keamanan server juga sangat baik karena nantinya Anda dapat disable user root dan Anda dapat menggunakan user yang sudah dibuat dengan privileges root tersebut.
Tahapan Membuat Dan Menhapus User Langkah pertama silakan remote akses terlebih dahulu server CentOS 8 Langkah selanjutnya gunakan beberapa perintah berikut untuk membuat user dan memberikan password pada user</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Instalasi Cockpit Di CentOS 8</title>
      <link>https://nurhamim.net/cara-instalasi-cockpit-di-centos-8/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 13:55:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/cara-instalasi-cockpit-di-centos-8/</guid>
      <description>Pengenalan Cockpit adalah tools yang digunakan untuk manajemen server berbasis web. Secara default pada CentOS 8 tools Cockpit sudah ada di dalam repository.
Cockpit dapat digunakan oleh sysadmin untuk memantau, mengelola sepertihalnya network, storage, container, dan sistem log dari aplikasi yang terinstall di Server.
Instalasi Dan Penggunaan Cockpit Untuk instalasi cockpit pada CentOS 8 Anda dapat menjalankan baris perintah berikut:
[root@srv-centos8 ~]# dnf install cockpit -y  Jika sudah silakan start dan enable service cockpit, gunakan perintah berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi CentOS 8 Di Openstack</title>
      <link>https://nurhamim.net/instalasi-centos-8-di-openstack/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 10:26:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/instalasi-centos-8-di-openstack/</guid>
      <description>Pengenalan 24 September 2019 waktu dimana CentOS 8 dirilis. Yaa CentOS 8 merupakan penerus dari CentOS 7 yang akan EOL pada 30 Juni 2024.
CentOS 8 saat ini sudah menggunakan Linux Kernel 4.18. Terdapat beberapa fitur baru yang ada pada CentOS diataranya sebagai berikut:
 Cockpit sekarang tersedia secara default CentOS 8 hadir dengan versi baru dari versi YUM (Yellowdog Updater Modified) yang didasarkan pada DNF (Dandified Yum). Versi baru ini kompatibel dengan YUM v3 (CentOS 7) RPM v4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>