<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Magento2 on Catatan Cah Ndeso</title>
    <link>https://nurhamim.net/tags/magento2/</link>
    <description>Recent content in Magento2 on Catatan Cah Ndeso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 21:04:39 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nurhamim.net/tags/magento2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengatasi Indexers Invalid Pada Magento 2</title>
      <link>https://nurhamim.net/mengatasi-indexers-invalid-pada-magento-2/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:04:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/mengatasi-indexers-invalid-pada-magento-2/</guid>
      <description>Panduan kali ini saya akan membahas sedikit cara bagaimana cara troublehoosting bila mendapati kendala indexers invalid setelah melakukan instalasi Magento 2.2 seperti gambar diatas.
Untuk mengatasi kendala ini Anda dapat melakukan reindex melalui CLI command line di dalam direktori root Magento Anda dan melakukan clear cache pada Magento Anda sebagai berikut
[root@nur-srv-web02 ~]# [root@nur-srv-web02 ~]# cd /usr/share/nginx/html/magento2/ [root@nur-srv-web02 magento2]# [root@nur-srv-web02 magento2]# php bin/magento indexer:reindex [root@nur-srv-web02 magento2]# php bin/magento cache:flush  Jika sudah silakan akses kembali admin Magento Anda, hasil saat ini reindex sudah berhasil sebagai berikut hasilnya</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi SSL Let&#39;s Encrypt Pada Magento 2 Di CentOS 7</title>
      <link>https://nurhamim.net/instalasi-ssl-lets-encrypt-pada-magento-2-di-centos-7/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 20:16:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/instalasi-ssl-lets-encrypt-pada-magento-2-di-centos-7/</guid>
      <description>Panduan kali ini merupakan kelanjutan dari panduan sebelumnya tentang bagaimana cara instalasi Magento Pada CentOS 7.
Sebelum memasang SSL pada Magento, Anda perlu mengetahui terlebih dahulu web server yang Anda gunakan, disini saya menggunakan Nginx.
SSL yang akan saya gunakan saat ini yaitu SSL Let&amp;rsquo;s Encrypt dari certbot
Tahapan Instalasi SSL Let&amp;rsquo;s Encrypt Pertama yang harus Anda lakukan yaitu mengakses server web magento Anda terlebih dahulu, kemudian jalankan perintah berikut</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi Magento Pada CentOS 7</title>
      <link>https://nurhamim.net/instalasi-magento-pada-centos-7/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 17:03:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nurhamim.net/instalasi-magento-pada-centos-7/</guid>
      <description>Pada panduan kali ini saya akan berbagi bagaiamana tahapan instalasi Magento pada CentOS 7.
Apa itu Magento?
Magento adalah platform e-commerce open-source yang ditulis menggunakan PHP. Magento salah satu sistem e-commerce terbuka yang paling populer. Magento dibuat menggunakan Zend Framework.
Kode sumber Magento didistribusikan di bawah Open Source Initiative (OSI) yang disetujui oleh Open Software License (OSL) v3.0, yang mirip dengan AGPL tetapi tidak sesuai dengan GPL. Selengkapnya dapat merujuk pada link berikut: Wikipedia Magento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>